會計師係咪最低人工既"專業人士"

醫生做單大手術都幾十萬 廢d開間診所都十萬月入

律師打d大官司已經有幾球

會計師就算做big4未考牌得15k 考到都係得30-40k 跳返出去又要減人工 最叻仔做到CFO都唔知有無100K

咁又有幾多醫生/律師下下幾球收入先
你又唔拎d CFO出黎比較？

係

我睇漏咗最尾果段
如果論平均收入 應該係 醫生>>會計/律師

系

係 狗也不

豬肉分割師又點睇？
專業人士唔係你話係就係
會計頂多叫有項技能，仲要係人人都學到只需要時間，
咁又點會比到高人工你

工程狗?
係唔係唔記得工程狗?

空姐

會計師法律上真係專業人士
有權簽好多野

CFO無100k ，笑死我，樓下街市d CFO?
毛未生齊就讀多d書先出黎比人笑啦

工程屍都應該榜上有名 6天工作 無償ot

律師拉average點都屌打cpa啦

連仔fg 都高人工過佢

你要拎上市公司既CFO黎講實有架

測量狗呢？考埋牌3萬都冇

The average pay for a Chief Financial Officer (CFO) in Hong Kong is HK$1,171,535 per year

真係10皮都無

你真係唔識ga wo

醫科收幾分
會計又收幾分
同分數起馬都搵gbus 黎比啦下話

)/Salary/84d5c0a0/Hong-Kong

信不信由你

護士出黎執屎都30k

Number of Data Profiles: 51
得果51個人，仲要唔知係咩人，就咁用個上網資料唔經大腦咁擺上黎
唉叫你讀多d書有原因

有咩唔係人人學到 只需要時間

有時間實學到

晉身"專業人士"嘅最低門檻，抵啦

香港好似係會計師比例最多既一個地方
全民cpa

我唔同意啦

我有個同學大學已經加入咩類似獅子會既機構
憑住佢會計師既專業形象佢入埋政壇
個個月袋住幾十萬人工添

新仔律師而家真係好慘
頭四年拉勻可能得四五萬

工程師係咪連專業人士都唔計
用357年考個Mhkie，main con翻6日工8點，40k都冇

無限猴子定理

街市劏魚身家都億億聲啦

CFO無100k

一個招牌跌落嚟都壓死幾個cpa啦

咁求其audit間list com都有幾球既
不過要係上面賺晒
唔關低級員工事啫

一畢業出來做野原全無讀過accounting
用左三年就考到個cpa chartered埋
咁撚易既專業資格你覺得會值幾錢

醫生，律師，工程師，你唔係讀果科連考ge資格都無

一定係工程師

可能佢唔當工程狗係專業
都唔奇 因為工程太低賤 唔配叫專業

Audit好難比AI取代，做嘅野需要好多判斷，唔係就咁對下數

呢個年代
律師 僧多粥少 冇人脈搵既錢同大學fg接近
會計師 夕陽行業 ai取代 就算你有份工都要被迫做假數
就算big4人工都係大學fg人工 要捱到真爆肝先升到理想人工（一個月返28日工，每日四個鐘以下訓教）
數數下都係醫療相關既專業人士先癟咁乞

不過都認同，低級auditor比狗做

戇鳩真係無極限，街市劏魚億億聲所以CFO就要有100K？當中係啲咩因果關係？如果咁樣係logical嘅話咁咪大學生應該多過億億聲？係反都唔該用吓腦嚟反，畀啲數據咪反到，係要揀樣最無logic嘅方法嚟反

岩呀， ai 邊計識諗計逃稅

會比AI取代既係Book Keeping
同Audit係兩回事

不過Child登仔點都唔會明

上網揾， 做五年狗先有40k個月
仲要自費考cpa

飛機維修都未出聲

工程師

未考牌40k係到 考左過50k,更何況係無ot，日日準時收工
利申:大判

認真計返時薪真係低

上面全部收皮
肯定係設計狗

IT狗先係

com sec 呢

年中一堆support狗都當自己係做IT先拉低晒

個人工上年
S2都around 40k啦而家
做滿3年就大部分都已經S2

Lab

計埋bonus?

以上所有工種一定唔夠lab低

IT dog

你真係唔聽人講野架喎 仲萌塞過d廢老
你個結論有咩根據呀
反駁人地要有論據
小學老師無教你？你自己咪又係好似維園d廢老咁 9up
仲好意思話人
唔見得你讀幾多書

搵多份source俾你

2018 大型MNC HR recruitment agent survey

會計係比狗做

專業人士呀
你不如話掃街，洗碗仲低

技工等於專業人士？

乜都狗巴打做盛行？

計平均 會計點會同律師一樣
律師pqe過7年根本第二個世界 幾高人工都得 再唔係自己開都得
大把律師幾十萬一個月

新仔會計師頭幾年拉勻有冇三皮？
迫科或者會養到自己既
有d做垃圾行果d攞左牌三皮都冇

大把精算仔去到30尾都係兩萬鬆啲

低能
一定係工程啦

時薪低過m記

未出呢做野就收聲啦

條友真係自己呃自己

叫child 登唔係無原因
第一，呢個係個range，2.5m果d唔見你講
第二，呢個係base salary。我就當你base係1M，仲有bonus，其他benefits in kind一律無計到。唔明係咩就google下啦
第三，你真係出黎做野先 ，睇下你間公司個cfo搵幾多，不過唔排除你做d local港資得3-4個人，或者成間公司得20個人，仲要果d CEO+CFO全部同一個人

好少聽到會計師係星球人

未就係 月球都冇乜幾個啦

真心膠答，想派膠唔好睇

做「會計」都有細分。
Financial Reporting / Management Reporting之類係人工高極有限，而且係AI可取代，呢個年代唔太多Value Add。高到FC，Head of MIS之類都係八萬到十二萬不等。睇行業、公司類型而定。
CFO都係睇行業同公司類型，Base兩球港幣一年好普通。

考完牌做轉去Business side先係皇道。無人叫你一世做埋數咁on9的

睇你拗咗咁耐都淨係破論，立論呢？論據呢？樓主再差都叫畀咗兩份source

建築師讀書讀到傻咪又係30-40k, 測量狗考完都無30 la

其實佢反駁都唔係幾成立
樓主無講過CFO唔可以搵到100k+
乾實 CFO Lower quartile 去到MINIMUM 真係年薪below 1.2m

On99
Big4 做到上去或者跳槽不知幾高人工

即係有幾高？

你計左bonus未

低得過社工？

有考嘅資格都讀唔掂啦，除左律師好講邏輯思維同口才，醫同engine呢啲冇天份真係可以一世都考唔到

你似做開低下工種，會計師專業因爲法律責任

咁比it dog係咪最好搵??

google, m$, Amazon

40k既話，做夠3年已有

係

真係上到位又搵到錢唔多，好多有牌來來去去兩三萬 end

就算自己接來做都係死，做到好爛市 ，你唔做咪搵第二個，冇所謂既

會被AI取代到點會高人工
都算半夕陽行業

所以咪撚做會計
做地盤搵得仲多

你地唔去做地盤日曬雨淋賺錢
人地點可以坐係冷氣房度賺錢

兩份source一d說服力都冇, 拎多10份出嚟都冇用啦
而家中學辯論比賽咩你估

次次睇會計post 都有堆child登仔話ai 取代好好笑
到底有幾多人見過大陸人盤數係幾咁亂 ai ...

“最叻仔做到CFO都唔知有無100K“
文盲?

唔識字？你覺得無說服力咪拎啲你覺得有說服力嘅source出嚟，齋up唔通會更加有說服力

其實醫生先更易取代
好多AI科技都係應用係醫療上
依家直情有AI做曬牙醫手術

係香港IT狗,會計狗一樣咁低賤

有咩問題？
人地意思係 做到CFO都有可能賺唔到100k

仲有唔該唔好將澳洲個班混為一談
澳洲個垃圾試考完都可以對account 一片空白

1. 無矛盾 我係講緊有機會below 100k
2. 我100k不嬲都係refer to monthly salary
你要計total package就好難比較同統計
所以人地份survey都係based on monthly salary
你咁講 不如計埋annual leave, stock option, training sponsorship, staff mortgage, travel allowance 好唔好？
3. 我就grad左 想問你做過幾多間大公司咁有insights?
你個sample有無10間公司？

除番個工作時數三萬蚊一個月都好少

上到位重在意份糧咩

咁要咩survey 先convince到你呢

另一間agent morgan mckinley 都係一樣結果

行內人都用會計狗，audit 狗打招乎，同聲同氣

仲有最低賤it狗

3,40k只係big4 第三四年個價

考完牌咪岩囉

A2 CPAA已拎Q Pay 個個人工袋多幾K
相反好多QP考到Sen2都未考完
比你拎咩High Pay Top Pay都唔夠CPAA人工多
依家個個等升老闆咩 考牌都係為錢姐

fg出黎做會計15,000蚊一個月係人工低
但想問下樓主邊個fg(唔係富二代)出黎搵到CFO黎做？
讀GBus都未必得啦
定係樓主覺得一grad自己搞間start-up叫自己做CFO就可以每個月收到100k人工？

冇料扮四條

Yes....

我講緊做完big4 跳入commercial再升上去做CFO呀

一到Peak season班會計撚又俾人屌

唔係，會計師都唔係專業人士

咁人工唔係只計頭幾年
同醫生比一定收皮
但只論人工，big4 之後起碼好過社工同老師

而且有牌係多三千
你考唔到等三四年都可以

都好多A2考完拎q pay啦
又唔係真係咁難
與其自費幾皮去考CPAA，不如勤力啲pass Qp拎埋reimbursement

老師如果拎左perm都唔會差得過big4啦
社工唔清楚

除非係四大推廣，政府立法要求全部公司都用同一隻會計軟件
如果唔係響account e面，話要比ai取代，其實好難
Audit 更加難

我咪其中一個

做manufacturing既financial controller都好似得幾皮嘢一個月

Big4 第五年 s3 計埋ot pay, q pay, 雙糧我當50k
即係老師個point 26 (起薪點係point 15)
仲唔係一讀完一定有perm位

做過audit已經知乜事
Big4 現時連一套真係好用嘅audit software 都整唔到，仲講ai
如果audit可以被ai取代，其實九成嘅其他back office工都可以

我又係CS出身，返IT嘅intern嗰陣人工>20K，developer/software engineer位人工同之後升幅至少高過會計，會計最好都係入四大14.5K起薪，IT反而有ibank/大公司consultant做，無記錯IBM application consultant出28K畀fg，ibank developer entry post一般都38K up。

學校IT狗點發圍好

巴打做consultant...? 呢個salary range實在俾人壓得太勁，可以fight 1倍以上

律師係唔係，聽講工都揾唔到

社工老師都係

鬼唔知醫生好搵過big4仔咩，做到先得架

無，一間學校有幾大，除咗跳返出嚟邊有空間畀你發圍

就係諗緊跳出黎有咩選擇

sor 自膠咗

讀緊大學都知big4 pay scale 樓主on9唔洗理

不如反問有乜專業高人工過醫生仲有討論價值

我邊到有講錯先
岩岩考完牌連埋qpay真係得30-40k

出黎開firm 咪多

唔知你qualification，總之揀financial industry

做完2年升s1加q pay都30k，不過講真big4唔係比勁人做，你拎神人神科比根本無意思

畢業搵唔到工咪做big4

5-10萬冇走雞啦
仲未計投資銀行果班

大家冷靜啲
所有專業人士都係捱返來架啦 由其事係香港
會計師多wok成日OT 工程師project小人做但又複雜到仆街又要日曬雨淋 律師又係做到夜一夜又要靠關係 醫生夠由讀到做醫院都冇時停
唔洗踏底其他profession 其實大家都worth自己個pay 甚至值更高人工
9up完 過多兩日又要準時返工了 我出返去

喺笑緊Audit狗做三四年先得40K嘅同時
我想知樓主識咩醫生三四年經驗可以負責到啲大手術
咪又係趁下房做A&E 你估人工多好多咩

醫學法律同會計DSE要幾多分?
畢業人數差幾多?
正常反映現實啦下

可能樓主考完CPA，覺得人工唔夠醫生或者律師多覺得後悔入錯行，但係人比人會比死人，洗濕左個頭做緊會計，係無咩可能聞到隔離飯香就轉行賺人地份糧，唔好諗咁多啦，所以都係嗰句，星期一比啲心機返工啦。

救生員

"會計師”範疇實在太大。同埋工作經驗都好重要。有曾經做過big4同冇做過big4人工都可以差好遠。有牌但冇做過big 4可能都只搵2，3皮做過4年big 4出番黎做Commercial, 30歲左右有5皮幾唔奇(識人係咁)。另外香港會計師比例係全世界最高

律師: 聽律師朋友講，要睇pcll成績。考得唔好入d local firm做trainee, 人工都係得萬零兩萬 但如果pcll考得好，入外國firm做trainee都已經4皮幾，完左trainee contract有offer之後搵9至10皮唔奇。

以上意見只係個人所知，有咩唔正確，唔好少我

利申: 固定月薪3皮幾，非專業人士

精算撚唔係高
但係未

手殘
精算撚唔係高
但係未至於20尾得2萬鬆下話
20尾大概manager grade都係50k左右，應該同big 4 audit差唔多啦

其實係，做finance都高人工過會計

其實我主要係想表達各類專業人士，什至非專業人士都好，出黎做野好睇個人際遇，能力等等，差距可以好大。

人比人比死人

manager grade點會得50k咁少..

你肯定因為咁？只能怪你乜都唔知
做big4 只要做3年就上到3/4萬，你係出面d firm仔撚得咩
都仲未計你做埋manager, senior manager搵幾多

律師個part唔敢講 會計師個段一睇就知你9up或者人云亦云
ai要取代到audit唔係呢一兩個decade既事
audit等於做假數係幾多十年前既諗法
同埋big4唔係一年12個月都係peak season
slack season返工睇劇你唔知姐
仲敢拎醫療相關黎講 公院護士一定辛苦過big4

就係做big4先咁講

mlt? lab？

考完mlt個牌假假地都叫專業人士啦 咪又係狗

屌哪星 真係睇到都忍唔住要出句聲
AI 取代到？
快撚D取代晒呀
老子唔想做啦
真係取代到 就拯救到咁多位水深火熱既auditor

P.s 就黎peak season既auditor 上

平面設計師

會計呀豬呀狗都考到最低都唔奇丫

香港行資本主義 真正有錢既點會係呢班‘專業人士’

唔洗conversion

會計文員得13k

Ifirm律師贏晒

可惜人哋幾垃圾都係全球通行呢

如果正正常常22歲grad就入左big four，30歲都sm了，冇可能得50k咁少

其實專業人士計 保險同地產排幾多
有要考牌又有due diligence

入到consulting/ibank嘅話想問邊個會入big 4，fg 3/40K嘅工又唔係無

你會唔會搞錯左d 野
CPAA 唔等於Chartered Accountants Australia and New Zealand
澳洲本土都係用Chartered Accountants Australia and New Zealand
你所謂既全球通行應該係指GAA alliance member？ sorry 亦都無CPAA份

題外話亦都無ACCA份 我真係覺得ACCA係好奇怪點解未有HKICPA前會通用ACCA 但其實英國本土無人識咩係ACCA

Cpaa真心爽 9考都q paid
再見到啲人4-5年都未考到但自己2年已q 每月袋多幾千

我意思係cppa係全球都有認受性
By the way gaa 冇cppa都唔代表佢唔係全球通行架

可以簽乜撚嘢？

工程師都係專業人士 ？
我屋企樓下洗廁所嗰個都係

其實真係有好多人對audit 係唔知咩黎
如果真係咁似俾ai 取代到就唔駛咁wok
同埋你考曬試都唔代表你識做audit

在香港的商業環境，只有指定的合資格專業人仕 (即是「證明人」)能夠為文件提供適用於商業運作的核證副本服務，他們是︰

香港執業資格的專業會計師
香港執業律師
香港法律公證人

仲有audit report都一定要CPA簽

巴士 小巴 的士司機都要考牌
全部都係專業人士

清潔師先係，人工唔高又辛苦

咁即係CPA (Practicing) 先得wo
CPA 都唔得。
咁即係CPA唔算專業人士要CPA(Practising)先算？

仲有time value of money
同埋會係big4做咁耐又有幾多人

係呀
一定要要HKICPA先得

同埋係香港自稱CPA 都係只有hkicpa member

我講緊
HKICPA CPA (Practicing) 同
HKICPA CPA

咁即係前者先係專業人士後者唔係？
因為照你咁講前者先有權簽名

on9 咪又係入software auto計出黎
工程師真係垃圾

做乜姐你
2個term 基本上差唔多無乜分別
HKICPA CPA 只要申請就可以加practising 落個名到
俾多d會費咁解

你係咪想講engineer講錯accountant

無考過試定30尾先入行 你真funny真風趣

sor無睇到，但精算30前上唔到40k都無乜可能

入行門檻又高 牌又難考 又辛苦 工時長 形象又差
邊有工贏到工程

中學畢業未?

係政府做起薪31k有幾低
高過哂護士、治療師
政府架構入面會計師人工仲低過護士同治療師

醫生醫新移民冇人鬧
律師幫新移民冇人鬧
仲要係佢地幫人係收錢
連登仔

簽得野，奶野會坐得監個o的， 月薪都10萬起跳啦，上面吹得就吹。

核數唔一定要去到cf ,當然做到cf個位點只10皮以上。

成班傻西，冇牌冇學歷又唔肯付出就係到生安白造， 真係掛engineer牌有實戰經驗o既起薪都4萬up, 除非係牛奶仔。

明明係地盤佬就當自己係工程司？定係坐office畫下圖跟下site又當自己係？ 你連inspect權都未有 個title你作比自己？

簿記 =/= 會計
所有專業資格 .. 有錢同時間就讀得到 ...
因為會計易入口, 咪覺得最低賤.
重有會計既 Skills 係可以係自己用 (營商)

打死一世工, 抵你人工低.

陳M波？

有其他選擇都唔會做big4啦

師兄唔好再講了 工程屍同其他行比係年資同薪金最唔撚掛勾既

ok 其實我都係聽幾個朋友呻
絕對係人云亦云

你係咪想講QP最快係Sep 2018
CEF可以進修其他嘢唔算advantage 啦
咪又係拎返一萬，只係遲早嘅問題啫
如果你咁睇重錢嘅，你都蝕咗30K reimbursement，都等於你一年q pay

而且你始終唔係CPA，可能係big4 分別不大嘅，但第日跳出去，可能你有機會簽report或者certified 你都唔會簽到，出面堆commercial 點睇你我就唔知
而依家CPAA要轉CPA又要直接考final 咁難

會計啲數簡單到嘔 只不過煩撚到仆街
好多框架要死背
呢種數最適合用電腦做 毫無挑戰性可言
DSE會計卷操下都有5 數學就好多人操完都係得2
利申 讀過BA

又一個會計=book keeping
會計單係tax 已經夠哂複雜

你嗰隻只係叫bookkeeping

BAFS
唔該睇係HKDSE BAFS要考咩先講啦
商業道德 分工 企業管理 金錢時間值 其他濕碎野都有
點只book keeping 不過呢啲仲易
溫都唔撚洗溫 common sense黎

條友真係唔識架喎

講緊高中三年既BAFS課程內容

樓上提過稅務我都考過 裸考滿分
簡單到嘔 反而咩呆帳準備 折舊個課都要背下
後尾唔知咩合夥解散先最難

講會計簡唔簡單緊係CPA level
Wfc 你bafs讀乜
最簡單bafs連consolid都唔洗
唔同dse physical我覺得算簡單就等於physical係簡單

你確定係得6天工作？唔係7天工作？！

同level既會計同physics根本冇得比
我個班當年好多人有take埋physics 炒到仆街
BA就輕鬆過甚至唔溫 根本冇溫既需要
註冊會計師又點 講緊學呢門專業既難度真係唔講天份
肯努力操就做得 醫生個啲讀到個科就唔知篩走左幾多庸才啦

去physical 做gym

我地薯條師先最慘，低人工過洗碗阿姐

我同意其他professional係難過accounting 好多好多倍
但唔好拎on9 dse bafs去代表accounting
依科係俾小朋友讀
大人post講返大人嘅嘢ok？
而且叫你話maths好多人拎2同用中文讀bafs就知你間學校乜料

問過IT人未？

好多人拎2唔撚係我間學校 係我睇名校secret班撚樣叫春
話教育局出題變左 補習又用好多錢
我間學校數學唔差
大人po講返大人嘅嘢 你人生攻擊都幾小學雞下
唔好拎on9 dse bafs去代表accounting
咁你個註冊會計師就係過到DSE既智商都考到啦 想點難法呢
樓上有位ching未又係自學考到

IT有試考 但冇撚用

拎dse bafs, 仲要中文讀黎學人吹會計師牌好易拎 , 笑死唔笑死

唔好理人工低唔低係咪實至名歸專業

總知講工作文化惡劣一定係會計同工程呢兩行，睇下上面d人就知個行咩質素

做咩無拉拉講dse bafs

conversion 兩個月多啲就讀完
仲要有4份1 左右係讀啲唔關Accounting 事嘅course ( business law 個啲)
其他專業如果由0 開始, 邊會咁簡單就可以拎到個入行門檻

前幾年興嗰啲PMP好似無人提咁嘞
Agile Coach都開始唔興

垃圾中醫呢 考到牌都得20k

中文讀黎學人吹會計師牌好易拎
原來讀會計係讀語言 唔係識個邏輯
係 仲有啲吹水野既 不過肯花時間睇英文有幾難 仲要本身有底既話
我數學用中文讀 過美國讀calculus咪又係A
實情係點 你地自己知架啦

持牌物管從業員都好”專業”呀⋯⋯ 又可以俾外行人管同小

一定係化驗師，做十年都唔知有冇兩皮
每日例牌OT到十點十一點係基本
日日仲要對住啲危險品，幅射又多
命都短幾年
咩Account,IT,Enigineer全部都可以上三四皮既就同我收皮啦

中醫師
讀6年考埋個濕尻牌
起薪都係13-16k

根本數底邏輯好 出咩新野都好快上手
證明IT專業只有degree

小朋友同大人係客觀事實，無人身攻擊
dse俾18歲以下考咪小朋友，qp俾18歲以上咪大人

未叉都話自己係會計師，比條毛你簽

試下未叉就叫自己律師醫生建築師，比人拉左喇

人地個師係有law protect，唔係阿豬阿狗做緊個濕鳩junior位都可以叫自己做會計師

所以咪咁低人工仲以為自己係專業人士

原來仲有人用專業人士個朵打飛機 依家連賣保險都話係財務策劃師

而且叫你話maths好多人拎2同用中文讀bafs就知你間學校乜料
幾客觀 ok
無所謂既 事實就係事實 唔會改變
份人工就真係咁多 話知你越過十八層地獄咩

其實間間big 4 都有搞ai
上面有人話audit 要多好多判斷所以ai 好難取代人
Ai debate 打得贏人，圍棋捉得贏人
只要比Ai 學哂啲standard學哂以前啲engagement 點做判斷, 我諗Ai 嘅判斷可能仲好仲準確過人
不過短期內應該就唔會取代到人嘅
因為開發Ai 嘅成本肯定高過請你班audit 狗好多 15k 一個月就買得起一個fg 條命

變左IT狗取代audit 狗

其實點先係專業人士？
如果法律要求註冊，有以下呢幾項
測量師
工程師
建築師
規劃師
園境師
中醫
醫生
牙醫
脊醫
助產士
護士
獸醫
輔助醫療(視光、藥劑、物理/職業治療、放射)
社會工作者
律師
房屋經理
地產代理
保險
會計師
證券及期貨
保安及護衞
建造業工人

地產代理
保安及護衞
保險

有咩好拗 如果大學簡咗非專業科又想做個專業人士，最簡單就係in big4。話用醫生比根本無意思，做到嘅話大部分人都想做喇 係big4做audit做幾年頂唔順咪轉行囉，學返嚟嘅野夠你係commercial/bank生存喇。至於有心做audit又有能力嘅，做到上partner人工都唔差，又有機會認識唔同list co嘅高層

要考試啫

其實點先係專業人士？
如果法律要求註冊，有以下呢幾項
測量師
工程師
建築師
規劃師
園境師
中醫
醫生
牙醫
脊醫
助產士
護士
獸醫
輔助醫療(視光、藥劑、物理/職業治療、放射、化驗師)
社會工作者
律師
房屋經理
地產代理
保險
會計師
證券及期貨
保安及護衞
建造業工人

係囉要考試 所以人工幾多取決於供應 同 需求
少人考到既 市場需求又大 咪高人工
咁多人考到既 市場需求又一般 老細有得揀人 壓下價咁
人工咪過得去囉 讀會計既專業人士點會唔明呢

咁計護士咪重易考到個牌 讀東華就做到rn

工程狗考咗牌10年經驗都係得2xk
不過你赽可能覺得佢唔係專業，的確可悲

醫療界毒撚mlt又差d比人當透明

需求大 人工高
太多人讀會計

係。

加返啦, 乖

再吹大d啊
C+10 <30k

30歲fellow, 一年點都有100萬。

佢下下裸d考唔到牌個d邊有得講，精算不嬲都講考試，同起薪係低。

professional 有定義，其中一項係CPD

有心選擇做pratising 自然會鋪路入香港會
但做commercial唔係出嚟執業
邊個仲會年年用多舊錢maintain個牌

最大好處係功能組有一票

重點係社畜做嘅野邊配呢個收入

社工有幾多proportion嘅工作係幫新移民改善生活?
醫生律師又有幾多?

咪玩啦兒登仔

c+10<50k 就真係大把
人地big4 做4，5年已有

其實佢唔算講錯喎
中學Bafs係account 最基本內容
Physic都係engine最基本內容
但好明顯人地最基本內容係難好多
都未計calculus

咩呀 出面大把工都有得簽經驗 仲有reimbursement
靜係finance industry 入面都一大堆工可以幫你簽CPA

申請就可以你邊隻睇?
HKICPA CPA 唔可以簽文件咁專業係邊????

其實audit唔一定係做假數 但都可以好求其
我間公司之前搵big4做audit, 有條友無拎齊d document 就走左,根住佢驚俾人鬧,係 佢地係客個office都會私底下鬧爆d下屬, 就打黎搵我 （同佢吹過幾句 熟熟地）靜係問我d 個幾份document 係邊個負責 係邊日做既, 咁就算

話AI取代唔到CPA個D真係唔知咩叫AI
AI就係因為有人既分析力+無感情已經勁屈左機
10年內就可以取代CPA, 而家先入行個D收得皮, 不如轉行IT好過

你真係搞笑
香港大把ive級工程師 同時都大把commercial會計師
你搵得做big4 auditor比 梗係同番同level既engineer比架啦
有料既工程師 肯定唔止呢個價
有d仲去左Singapore 政府到做啦

HKICPA CPA (Practising) --- 香港執業會計師, 可簽文件, 專業人士
HKICPA CPA --- 香港會計師, 不可簽文件, 不是專業人士
後者要轉前者有撚排考

practising 同非practising 無分別
兩者無優劣，但根本唔同嘢，被規管程度都唔一樣

唔同意你咪講點解囉

practising 同非practising 無分別都講得出
究竟可以呃自己呃到點

唔知你咪唔好鳩噏囉，咁會唔會大家都慳力啲？

醫生救緊人命 會計師幫人執緊數字 你話邊個要求高啲

btw 兩者都係專業 practising 係執業
cpa 係唔可以簽audit report 可以cert true copy
後者轉前要求多啲，但唔都唔係差好遠，
但要maintain 個牌 pratising 功夫多啲
cpa 夠cpd就得

咁hku civil grad, 有master 拎埋RPE, c+10 無50k，又點睇啊?

CPAA邊間有reimburse?
我唔係講幫唔幫你簽嘅問題
係HK cpa係HK可以做cpaa做唔到嘅嘢
當然對junior 無影響，但十幾廿年後無人知道
以前cpaa可以直接轉HK cpa又真係無問題嘅

Cert true copy 人人地都簽得啦，不過對方受唔受先係重點，銀行大部份都唔受CPA簽寫明要CPA (Practising)或執業律師先受。你就唔識野

十幾廿年後退休啦

仲有CPA 要加Practising仲要考試+經驗
你自己都講要maintain practising 既要求高過普通CPA la, 咁都可以講到兩者”差唔多”

廿一二歲開始做，你四十歲退休

我真係未聽過有cpa 想考會考唔到 practising
果啲經驗根本你計劃係做practising就點都會儲定

睇過幾間銀行嘅procedure manual
無見過要practising 簽先得
師兄做邊行？

唔知你啱啱出嚟做嘢 sor

巴打講到好熟咁
可唔可以分享下現時big4 有乜ai等我學下嘢？

CPA根本次一等啦咁，講到同CPA(Practising) “差唔多” 做commercial 既CPA點儲Practising 經驗呀？
講到CPA要加Practising申請就得

Compliance d文件你搵普通CPA簽睇下會唔會彈回頭囉

你寫到咁specific 擺明指梗某個人啦
但我講general喎
事實上星加玻政府入面好大部分人都係香港engineer 黎

依家講緊考牌，唔係做緊頭幾年考幾時考？
唔知你四十歲先做a1 sor

見過唔少啦
唔會

人病好正常
唔通你覺得醫生醫佢地既機會細過佢地拎資源？

個時大把醫生一條龍搞雙非生仔唔見你鬧？

做啲嘢根本唔一樣點比較出次一等
唔通大律師真係大嘅律師？

屌，原來你真係唔識

問過工程狗未

Deloitte 已經有隻deloitte robot 唔係做deloitte 唔知佢點應用啦

咁solicitor同bar都有分別 雖然拉average lawyers應該都搵得多過CPA

我真係唔識，
下次見到啲執業大會計師拜一拜先
原來我地啲cpa仔低級啲

閣下係cpa定執業？

一日有工程狗 會計狗永遠排第二

咪又係打工狗

連係word打accountant report cast tie都要人手做就知ai有排用得啦

如果咁講依家出嚟果班做多十幾廿年要上都上咗位啦

academics 個啲研究人員甚至教授叫咩 好心做下啲routine 嘢個啲就shut up 甚至做it 都屌打會計師

留意到成個post都無乜人正面回應工程狗

社會上工程=要出汗=唔夠專業

講多啲有乜用
唔係串你，而係真係想知
因為自己firm嗰隻仲係好唔common

唔知你真心定假膠
拎dse課程同專業資格黎講 情況似你小學數學測驗100分就睇少數學覺得calculus唔慌難一樣

如果你下下講死背死操就得黎概括專業資格 咁的確大部分專業資格都係背晒所有書就多數無死 包括工程師同醫生

同埋上面巴打講tax唔係你中學個種 I/S入面tax個一粒數 真係咁易 big4唔洗整個tax dept

想知你u讀咩major同畢業未

可以睇吓

暫時應該都係用黎做啲簡單同重覆嘅工作
不過到底佢地公司入面有幾多人應用我就唔知啦
如果個客啲野比較電子化嘅話隻ai 應該可以做到好多野

汪

利申 會計狗

原來你係CPA, 唔怪得死撐自己專業
講到自己同執業會計師同grade
執業會計師全香港4000幾個
普通CPA差唔多4萬個(浄計渣香港牌)
你可以講到樣嘢級別差唔多

CPA (Practising) 可以做一d CPA唔做得既野
CPA做得既野CPA (Practising)全部都做得
咁你都唔認普通CPA係次一級？？？

CPA Practicing 一定高級D, 不過無乜人會特登去拎, 因為要幫客出一定數量既report先至maintain到

據我所知現時香港就無人用
隻ai流於宣傳多啲，可能仲研發緊
希望最好識得自動問埋客拎supporting 同清佢地啲問題啦
現時用嘅software咪係data analytics ，可能搵下revenue同其他item嘅關係，都係百分比嗰啲
但依啲嘢本身就只係junior嘅工作，要搵個原因嘅一樣係靠同客傾同搵supporting
暫時用途不大

其實都係
不過主要都係年資問題，好多人為咗慳會費有資歷都唔想整個practicing 著，所以你見少人有好正常
唔代表真係得四千幾個夠能力去有
行外人咪會覺得勁啲
對行內人唔會特別有感覺

到底係到留言既人係咪真係做緊個行

工程考咗牌加十年工作經驗少過20k？

測量考咗牌少過30k？

工程有腦諗下都知無可能咁少啦

測量我自己做緊，識親個個一考到牌都已經30k up，contractor就算未有牌做幾年都25k

仲未計唔使考牌入政府做technical grade

到底你地係唔係活係平行時空？

話少過20k個位係吹大左
但4,50k關口真係唔易過

如果你去返consultant到睇下, 我講既情況真係唔會係個別例子, 係比比皆是個隻
當然呢個世界唔會有個database同好solid既statistics講工程界咩qualification做幾多年會有幾錢
所以只能講 信不信由你

其實依家嘅debate ai
已經可以理解人類語言，做research，分析，講自己嘅意見同問問題
理論上可以應用到落Audit 上
不過開發成本一定唔低

一單還一單先
一條龍攪雙非生仔個班係抵屌

但呢個係某一群醫生政治取態問題, 咩行業都有呢d人
會計法律工程社福界點都有呢種人, 係好多個隻, 認同呀
李蟈章盧寵物呢班點都抵屌架

但社工個nature係, 好多就業機會只係由"幫窮人爭取應有社會福利"呢個偽命題而衍生, which is 好多所謂窮人都solely只係每日百五張證既後果

醫生會計等等專業工種係有人為左賺更多錢而向大陸獻媚
但社工就係本身有一堆純粹因為單程證政策而衍生既就業需求

你明唔明個分別係邊?

所以咪睇你係咪真係有料囉 考完試高學歷只係代表你識讀書唔代表你識做野 你有料全世界大把地方爭住請 唔洗屈係香港 同埋依家香港工程... 日日上新聞

呢個同意
做呢行想有發展真係要離開香港

咁閣下係cpa定執業？
我真係考完牌聽你講先知cpa唔係專業，
咁點解cpa要cpd續牌

樓主話專業人士專業係因為可以簽文件ma, 咁我咪問吓普通CPA可以簽乜咁專業囉，咁其實你可以簽乜嘢？？？

CLS
CFO起碼15-30萬

其實就算真係整到出黎，政府為左保住啲人飯碗都唔會比啲ai野走出黎

我成日舉例Google，uber啲自動車其實意外真係唔比人多

甚至飛機師，上到天都係全auto，好似上次737 max反映人類機師係面對未知情況時都係攬炒
而且好多時候都係機師人為問題，例如痴左線/加航早排果單/德國之翼咁

雖然對人NLP宜家未到分唔出既水平，但對數字個話，好可能真係接近，只要一樣野有rule，佢就可以被programmed，只係時間問題姐

條傻鳩嘈撚完未 乜都唔識係到亂up
一個cpa 要拎practising有幾難

利申：cpa

都唔明你咬住呢個位做乜9
根本hkicpa member好容易就做到practising 連exam都多數唔需要

追下post la
有data又唔信

外國degree先要補考exam
根本條友就唔撚識

淨係睇下每年大學幾多個會計畢業生同醫科畢業生比較就知值唔值錢

社工仲低 好似係

咁可能我係特例，咁又唔係勁嘅
但我只不過係其中一個想share返個case俾大家討論，點知咁多人屌

咁唔該你define好你"專業人士" 係指CPA 定CPA (Practising)先啦
普通CPA同CPA (Practising)本身就差一大節比你講到叫"差唔多"
普通CPA人工點拎黎同其他專業比呀, 係講就講門係"CPA (Practising)"先啦, 普通CPA連開會計師樓資格都冇又唔簽得Audit Report, 你拎黎同醫生律師比? 咁你不如拎黎同Financial Planner (保險) 呢d比.
仲有CPA可以話加 Practising就加? 點樣可以連Exam都唔洗? 你睇清楚先好講啦, 你唔夠資格拎Practising咪認未夠資格囉, 拎住普通CPA個名係度叫春話人工唔夠其他"專業"高, 緊係啦, 普通CPA未夠水準ar ma就叫自己專業wo, 係就拎CPA (Practising) 比啦

你真係垃圾 反去斬豬啦廢柴

笑撚到我gap gap聲
你唔識就咪唔沖出黎啦
香港法律上只有hkicpa係cpa
cpa如果係本地degree夠經驗就可以apply practising 考乜撚嘢試
你邊到見到人工有分別
行外人扮行內人 人唔笑狗都吠
仲要拎保險佬黎講

你夠膽咪拎上discuss account版講呢翻說話囉
比人笑9死你啦
以為係HKICPA既CPA想話拎Practising 就拎 Practising
咁易拎既話點解HKICPA CPA Member有4萬個但HKICPA CPA (Practising) 得4千幾個? 你以為幾期個人怕交多個少少會費唔申請? 工司冇得claim? 因為唔夠資格申請ar on9, 你係連登呃下細路就得

唔自己執業考嚟托咩
根本同一般cpa無分別喎

佢真係唔撚識架wor

如果無打算簽野 做咩要走去比多一舊錢去渣個P牌
big4 d sen mgr唔係要升partner都唔會上P啦

都係自己了解下practicing 係乜先再討論啦
乜都唔知以為practicing 巴閉好多
要加practicing 個門檻根本就唔高

想不到有天我也會接到一通生意電話：「喂，新丁，你是CPA對吧？請問你audit收多少錢？」

最近，同時被數位朋友問我收費如何，服務範圍主要有核數、報稅、掲單、搞bank confirmation等等。先說核數工作，即是要我提供審計報告，在人家的財務報表簽名。

「我不能接job的，第一我是受僱員工，第二我不是Practising CPA。」

「為什麼你不考Practising？」

友人P心急得很，急需一個CPA幫他的Client解決事情。即使有Practising資格，受僱會計師事務所的員工也絕不能自己暗中「執葉」。

「我考來幹嘛？」

「簽名呀，開公司，自己做，自己簽。」

「光是說又不會做，那就不要花時間搞了。」

「如果你可以自己接生意，那我就不用麻煩了。」

我從來沒想過要考Practising，卻因為他這句說話，我走到公會網站找找到底還差什麼才能成為「執葉」會計師。

CPA (Practising) 是執業會計師，平時我們說考畢專業試，累積一定的工作經驗，就能成為的那種會計師是CPA。如要在香港成為執業會計師，成為CPA後再考Practising Certificate Examinations (PC Exam)，三份卷分別為Law、Business Assurance和Taxation。如果閣下是由香港會計師公會的QP途徑獲得CPA資格，就可獲豁免PC Exam。假如並未在香港合資格的機構讀過Hong Kong Law，就要補考一份Hong Kong Law的Aptitude test，全MC close-book exam。

簡單來說，如果閣下是在本地大學就讀會計學系，或在本地上conversion course時沒有exempt過任何考卷，基本上只要有合資格的四年工作經驗，無需額外考試，就可以申請在CPA後面加一個括號(Practising)。

噢，原來我是合資格的。

那麼，「為什麼你不考Practising？」的問題就不存在了，因為根本就不用再考什麼。

其實，我又真的可以考個「執葉」資格，放在家中，留待有天自立門戶。有天？是今天還是明天？都不是，那還是不要搞三搞四了。

注意：以上資料只作參考用，有關執業証書資格，請參閱香港會計師公會的網頁。

原文刊於 審計新丁 Facebook Blog

你肯收皮未
你連google都懶
你撚到見到hkicpa practising要考exam?
要exam既話個個考cpaa啦 on9

係連登根本討論唔到audit
每個post仲係有人乜都唔知係到9up

肯比錢就有
行外人真係以為勁好多
真係值回票價

係到死撐個下好好笑

我係佢就深潛啦

點會好多好多陪呀又誇大

你覺得accounting同law/medic一樣咁易考 ?

唔係話你啲咩
但"DSE Maths 好多人攞2"
你係咪讀匡智

Conversion 上去考完qp啦
個人感覺又真係覺得law, medic,engine 難好多
qp又唔係真係咁難，一年又可以考兩次，肥嘅咪慢慢考囉

個個HKICPA CPA都唔洗考試?
個個HKICPA CPA實有4年Audit經驗?
邊個唔識ar而家?
你緊硬想拉近CPA同CPA(Practising)個距離係咪真係咁自卑?

其實HKICPA本身有三年經驗.....
當然唔一定audit ，但做big4 audit 嘅就一定係
始於考試嘅，經qp嘅咪唔洗
九成都係HK cpa 都經qp上啦
簡單嚟講，兩者係有差距嘅，一年經驗差距

HKICPA CPA = 註冊會計師
HKICPA CPA (Practising) = 執業會計師

要成為註冊會計師，在香港最多人選擇的考試相信是QP，只要考完ABCD四個單元加Final exam，累積三年相關工作經驗就可以成為香港會計師公會的會員，從此成為Certified Public Accountant，CPA，也就是滿街都是的註冊會計師。

雖然經常有人問我QP以外的門徑，但很老實說我只知道一點點，畢竟我當初考的是QP，也沒有花心神研究其他的考試。

而要成為《公司條例》指定可以為有限公司簽署報表的執業會計師，要求則嚴格一點，至少，你必須要考QP。除了QP限定，工作經驗門檻為四年，還有起碼有一年必須是成為註冊會計師之後才累積。所以，不是說你做這一行滿四年就可以執業，因為QP的通過速度應人而異，成為會員的時間點也有不同。

沒有執業牌照卻冒充執業會計師幫人簽署報表，除了會招來公會的處分，大概也難逃法律責任，所以沒有執業牌的話就不要像某些西環議員一般到處招謠撞騙，以免惹禍上身。

而我，當然是安份守己當個到處執葉的會計師，過些輕鬆自在的日子算了。

全部CPA都係做BIG4 已有3年Audit經驗?
有CPA既人等於要拎Practising話都冇咁易??
所以CPA同CPA (Practising) 差唔多??????
呢D乜野logic??????

Thanks
幫我post埋
兩者個門檻就係一年經濟差距

條友真係好盟塞
死唔認錯
同佢做同事一定好慘
1年經驗俾佢講到天同地既分別咁

Sorry，我搞錯咗，原來係accounting 經驗已經得，唔洗big4
Cpa本身係要有3年accounting 經驗(可能你唔知 )，practicing係要求做cpa後再多一年
跟著經qp考cpa嘅(9成人都咁上)可以免試直接上practicing

係4年Audit經驗差距
你考CPA唔一定要做過CPA firm做過audit
但你要Practising一定要有4年CPA firm 有audit經驗
根本兩個層次黎
就因為咁大把重要文件唔受普通CPA 做cert true copy, 因為是但去commercial 公司都封到件CPA出黎, 所以先要搵會計師樓既CPA (Practising) 去cert true copy. 兩者職次根本一高一低, 你點拎個普通CPA去同人地比人工?

是但啦
係連登咪由佢9up ，當教精佢袋錢入佢袋費事佢出去俾人笑
好彩我啲客無咁on9

邊個同你講重要文件唔受cpa cert true copy
又9up

會計遲D比AI取代。早早轉行吧。

都係set程式。
就算哩一刻重未做到假數, 都唔需要揾咁多會計師。
失業個陣唔好喊。

咁唔叫差唔多？

d cpa唔拎practising
好明顯係因為工作無需要簽audit report
同埋 會費貴好多

一定唔係無能力先啦
係你d唔識扮識既人先以為勁

你仲想兜到幾時

CPA = 3年純Accounting 經驗 OK
CPA Practising = CPA 後1年工作經驗但MUST include 4年Audit 經驗
你話我錯, 你去自己個工會睇下
你叫班只有3年純Accounting 經驗既CPA再做多幾多年commercial比埋CFO你做都冇人幫你簽Practising exp啦, 係咪咁on9 ar?

開診所同CFO 比？係咪應該同返開會計師樓嗰啲比？

OK 我唔同你嘈
簡單講, 如果你只係一個普通CPA你緊係比唔上醫生護士律師呢D專業
如果你拎到CPA (Practising)既證明你有足夠Audit經驗, CFO FC FD都係請呢D, 或者你自己開埋會計師樓, 咁可能你可以同醫生護士律師比下既

開會計師樓嗰就係一定要CPA Practising囉
班友講到香港4萬個CPA只係唔想申請CPA Practising唔係唔夠資格 wo, 話差少少ja wo, 講到好肉代表曬4萬個CPA咁

你估big4 audit個邊好少人係s3 grade又係考qp咩
考得cpa大部份都係acct firm做架啦 又幾多commercial先得架

翻譯 起薪得13-14k

又唔係為左簽report咁申請黎做乜
會型d

你可唔可以唔好再咁on9
我好撚肯定大部份CFO FC FM 無practising

請CFO, FC, FA要CPA (Practicing)
已經唔洗睇
CPA (Practicing)只代表你可以簽financial statement，頂盡代表你係audit浸過，根本就無關你嘅knowledge事
Commercial 嘅cpa唔可以簽經驗做practicing 唔代表佢地廢，而係本身佢地唔係向audit發展，咪無得做Practicing

大把FC FM CFO係ACCA添啦
上linkedin睇下都知啦
CPA practising 根本9成都係做audit
佢真係唔識架囉

條友話高級好多wor

明明試都唔使考

唔係audit出生邊個請你做高層睇數啊哥仔

你真係露撚哂底
好多大公司既CFO都唔係audit出身

internal audit
financial control
financial accounting
已經係3個department黎

花生好好食

Chief Financial Officer 同 Chief Internal Auditor 都唔識分
你真係無改錯名

繼續呃自己啦, 唔怪得係度怨人工低啦
冇External audit經驗唔會請係做高職位係事實
Audit經驗仲大部份要係Big4拎人地先睇得上眼,
你想係呢行搵到錢一定係Big4出生有Audit經驗有有埋CPA Practising先搵到錢, 你普通CPA仔垃圾firm出仲想同醫生律師比緊係冇可能啦,發夢啦你

都唔知條友係咪行外人Google 咗陣就當自己好熟依行

你唔識真係唔好沖出黎
真係好羞家 自曝其短
讀得書最少個個一定係你
我肯定你連個牌都無係到9up

CFO 同audit無直接關係
香港好多藍籌公司CFO big4都無做過 唔少都唔係HKICPA 更加唔好講practising

中電

港鐵

恆生

恆基

BIG4 ? Audit ? HKICPA?

你班友喺度嘈嚟做乜嘢呀

你有冇見過班醫生或者律師喺度嘈

人哋專業得你有class

專業人員 政府有相關的定義
社工應該有係最低

李嘉誠都冇讀過大學tim...
你係咪真係要咁樣呃自己呀?
以為拎到個普通CPA仔就可以同醫生律師比...
而家咩年代呀, 你冇BIG4 AUDIT EXP你點會有機會係呢行有好發展呀?
開呢個POST都ON9既, 普通CPA仔想同人地醫生律師比...
係自己本行都未同到CPA Practising比啦, 你拎埋PC先夠資格埋怨好冇

應該係記者最低

電梯佬：

成班指住佢都唔撚認錯
返工一定係俾同事杯個d黎

it狗呢?

岩岩考到牌既qs 幾錢人工

FCPA同CPA Practising係兩回事喎

大佬 唔該你睇清楚D啦
我開post個時咪就係exactly 講緊big4出身個班做audit既人 考完牌 跳去做CFO 都唔值錢囉
自己睇返#1 啦

由頭到尾 都只係你扣人帽子 off哂topic
無啦啦搬d CPA firm 仔垃圾CPA 係到擾亂視聽

識有Big4經理岩岩升有Practising牌
又有Sen Man級數準備升Partner都仲係拎緊ACCA
咁邊個資深啲邊個人工高啲？

由頭到尾根本得佢一個9up話practising好高級

個個行內人話佢錯都唔聽

5年就高級3咁好?

真係唔明d人係咪睇左幾篇news google左幾下就覺得講ai一定可以收哂會計dog 的皮
我真係唔明好多judgemental的野點樣唔用腦諗？ even set up一個tax efficient同岩compliance 的structure 真係可以用ai? 入ipo 個陣d provision 自己gen到出黎？write 唔write up個provision 叫ai幫我地諗埋？咁聯交 稅局出q都唔洗答喇 叫ai幫我地答埋咪算咯

考!評局數據係咁 有得解咩

清regulator嘅Q應該就係會計最值錢嗰part

翻譯都係地底泥

其實係做左4年就S3
如果做左5年正常係會升左經理

有冇咁多S3位?

近年無咩人升唔到...太多人走..
大部分人都係一升S2簽左經驗就走

冇Q就唔洗開飯喇 個客就唔洗淆咁多compliance 同 risk exposure 人人都可以狗衝入form 上市吸金

難唔難其實同返自己既競爭對手比
多人過到咪易 少人過到咪難
咁你個專業試幾多人pass到先
做到人地做唔到既野咪係人中之龍 人工自然高
反之亦然

點解big4 auditor level係同星加玻政府香港engineer比?
big4 auditor OU 都有WOR, 其實好common
general黎講會計我自己覺得真係好過工程
工程牌又難考, HKIE通常都6年以上先有啦, 6年已經算快
C+2 當你40K, 都已經8年了
我兩邊都做過

AI技術 更加容易套用醫生, 有咩病徵得出患邊種病
比起會計個d複雜 by substance 的entry 更加易處理
一向都覺得會計係資本主義下 為一班既得利益者 服務
呢班 既得利益者 往往就係社會最高階的話事人
有佢地係度 點會咁易比 AI 取代人黎做會計
十幾年前都有人話電腦取代會計
最後會計師的需求仲更加大
而且我覺得難俾AI取代 係人類的交際技能、表達技巧 同 創意
會計需唔需要呢類技能 大家自己判斷

今年連埋q pay加埋ot應該50k啦
Cpa可以reimburse
當然，你叻仔嘅可以fg入ibank/大行mt,我自己都會告誡啲師弟唔好有big4 offer 就滿足
但對好多大學生嚟講，依個價你肯做狗都未必搵到
而且你之後可以跳出嚟做commercial
捱幾年換未來四十年工作生涯有個好啲起步，對我依啲普通人我會覺得算係唔錯

護士就收收皮先啦

會計專業 最top都係入四大會計師行, 佢講梗big4比較 咁咪同番有料既工程師比較囉
你都唔會搵係commercial 做會計既人比較啦

之所以依家香港工程搞到咁咪就係太多廢人讀囉
呀豬呀狗IVE都讀到,明明工程其實係深好多 專業好多, 良莠不齊咪搞到人工參差不齊囉 廢既又做爛市
同意讀工程 有料既 真係去外國做野好過
你話會計好過工程係因為易考姐
所以真心佩服有料既工程師

未做過audit嘅人係好易想像audit係一樣手板眼見功夫，覺得都係跟standard出
其實又唔怪佢地，因為我自己入行都會咁諗
但現實就係每個客嘅情況同supporting 都唔一樣/唔齊，而且都唔係跟足standard做(跟足standard應該有好多qualified 咗 )
簡單嚟講，依一行其實係對人嘅服務性行業，諗方法可以令個客有一個unqualified opinion
當然某啲步驟/documentation我覺得都係因為用電腦做嘅

淨係講香港唔講外國
其實香港冇Big Four exp 真係會好難響香港有好發展

最多未同MTR, ARUP比, 搵外國政府比搞GAG咩
咁你用返外國政府會計比未一樣
同埋會計FG入big4真係好common, 唔係咩最top lor
一年都幾百個啦
返而engine FG入到MTR, ARUP真係算最top, 就算用返比例計都係

廢話

自問自己唔係咩天才 又怕死 肯捱其實唔錯
起碼冇乜厭惡性工作 (見血、地盤)，又唔駛日曬雨淋
當係事業的起步 同時目標唔只要做會計
好多人完全會計專業資格繼績向Finance/Law/Tax/Com sec 等等發展
其實唔需要特登拎"專業" 黎J 或者踩其他行業 或者覺得係咪專業
每一個行業都有佢可取之處

「核數師需要保持獨立性，不能與客戶有過度親密的關係，以令其可保持客觀及中立去核數。」
會計師同個客拍拖，會影響獨立性；
會計師同個客太熟，會影響獨立性；
會計師同個客送禮，會影響獨立性。
但點解Auditor收人幾百萬幾千萬Audit Fee就能夠保持Independence？
其實我成日都諗唔明
人地俾錢你，係你嘅米飯班主
你收錢去check你米飯班主盤數
根本就係最基本嘅Conflict of Interest
我肯定Audit Fee影響Independence嘅能力係大過所謂嘅禮物同close relationships
但點解冇人覺得有問題？
點解我地嘅焦點永遠都係啲雞毛蒜皮嘅禮物上？
姐係「送部IPhone就係賄賂，俾過千萬Audit Fee就係正常」
咩邏輯？
我睇唔透

有料嘅係人都想醫生/ao起步
普通人就惟有捱下
就係咁簡單
我都成日自嘲audit狗嘅，但如果你再要我係big4 同連登仔最鐘意吹奏嘅hea鳩aco去揀
我一定會再揀big4

所以咪工程師專業好多
事實入四大已經係audit最top既公司
所以咪話連最top既big 4 都呀豬呀狗都入到
我唔係用外國政府比較
而係講梗 香港最top既工程師 連外國政府都會請你去做野

Audit fee 其實係會影響 Independence
例如某一個client 的audit fee 佔你間cpa firm 的revenue
但audit fee 係公開 而且做audit 之前就要confirm的數
嚴格黎講你間公司唔係 auditor的米飯班主
因為shareholder想知你間公司d數係咪堅
所以先要你間firm 請專業的獨立第三方 即係auditor黎睇你盤數
當然以上只係書本上教

根本都無可能客觀
如果你出名成日qualified 人嘅，都無公司敢搵你
而私營機構唔賺錢又無可能嘅
我惟一諗到嘅咪政府有監察機構去review big4 嘅audit work

其實唔係囉 講business 你有料既就入ibank啦
你入過 人地理得你有無big4 exp

Big4 完都可以入ibank 架姐
唔係個個都可以一畢業就ibank

咪玩
講人工低邊夠測量黎

考左牌仲係兩萬幾三萬

睇你做乜啦
如果講accounting industry 嘅，的確無exp夠big4 比
咁當然， business 大把工種好過big4 嘅

其實係 之前公司搵big4 audit
文件佢拎唔齊 驚俾人鬧
直接叫我口講俾佢聽 d文件邊個負責 邊日做既etc
佢睇都無睇過
咁都叫核數喎
本來audit原意真係好專業
可惜做起上黎就..

個牌最快年半考完
而且個牌只係每月多三年，都唔算係加人工嘅重點，你無牌manager前嘅grade一樣年年升

但往往現實的悲歌就係個客比唔比錢 影響緊你要比個clean opinion
咪講笑喇 搵得我地做audit 咪又係想拎個簽名 搞掂個stat requirement

咁你話無big4 exp好難有好發展嘛
事實上唔係
你做到ibank搵鬼理你有無big4 exp

好似係會計師公會派人去review? 唔太清楚
不過搵打政府工的人去review咪仲hea

例如有乜？
Big4 exp除咗accounting industry 其他industry 都極為有用尤其係金融嗰邊
你Ibank 搞融資都要搵會計個班人執靚盤數

飛機有得放緊係放 不過比個客知就真係好柒咯
要堅check 等於用3個月做完個客1年做的野

你一畢業入ibank咪唔使睇 big4 exp
不過你中途轉會嘅話咪要睇囉

仲要有d仆街簽完report 唔俾錢或者想俾少d
不過公司的事，我糧照出

佢都係抽sample check 姐
我真係好想知佢無我幾份document 點幫我audit

拎唔齊文件好閒啫
正常都係send email再request，其實都好平常
不過的確係唔想煩，好多人會鳩做某啲procedure ，特別係deadline好趕，而佢地自己又疊好多job嗰陣
通常根據經驗覺得係無乜risk嘅area就有依個情況
我覺得只應該怪嘅係班老闆，當每個人被overload嗰陣，其實俾客嘅服務質素必然下降

公會review？係啊 年年都有 咪裝模作樣下咯

咁所以唔係無big4 就好難有好既發展
事實上，好多一畢業就做finance 既同學搵得仲多過big4 ，佢地fg入職個時都無人睇佢有無big4 經驗
你講無big4 經驗就難有好發展係唔成立

唔清楚
好似都係問下你每間firm嘅standard咋
Auditor應該唔會俾客嘅數公會睇

Long outstanding fee note
關我_事咩？又唔經我袋 鐘照duk 糧照出

audit fee 真係好on9 學人講independence
踢爆人地d黑暗野 下年即刻唔搵你做
而家出adverse opinion 仲要即刻停牌

都市傳說 好似有人連field 都唔落就做完

當然係p com中的p com

搞m&a, corp fin, fund manager, 銀行有客嗰班都好pay過audit多多聲啦
搞融資audit只係算最低層咋
Accounting 本身唔係直接賺錢嘅行業，front office嗰班係直接幫公司賺錢
你要比，一定係front office可以賺大錢

搵得個4間做就係expect你幫佢搞得掂出到clean 喇

佢唔係email request..而係私底下問我, 我唔係俾份copy佢, 而係我講乜佢mark乜,佢睇都無睇過
所以咪話 procedure 幾專業都好
實行上黎係有落差

同意 audit firm 真係好壓榨，當d partners 每人年賺幾千萬 都要咁欺壓d下屬

會計得audit咩?
話左big4 係common唔係top
你咁講會計夠有人去外國做野啦
你上邊D野copy返去engine post啦睇佢地回咩
屌原來係有人打飛機

落field唔係必須嘅，如果你可以全部俾e copy，我其實都唔想落
不過放飛機放得太離譜嘅通常生存唔到
適當地放先得

但係Big Four年年有得升職喎
仲要攞住big4 exp出邊大把人請人工又高
同埋finance grad 真係咁多人一出嚟可以攞到around 18000人工？

會計有無人入外國政府做
你想講會計唔係得audit ,你想講CFO?
CFO唔係得auditor 先做得架喎

能力正常u grad唔睇科都入到逼科，有幾專業

睇咩tax 喇 大陸cta幾有用 不過唔想玩prc tax 玩到傻 建議再考com sec 做tax planning 加company set up係香港可以撈得幾fit

真係極少唔係clean
不過出clean又唔代表流，通常都會propose adjustment ，個客改完咪無事
特別係listed com, 衰咗可能要坐監，Partner唔會想孭個risk

銀行有客個班係咪sales?
嗰啲都唔係專業人士

再弊舊年有落 今年冇落 個客殺上mic到問

工程其實用既數唔係好深...

人地真係做finance 既 已經唔講I bank
Fg 一個月已經at leave 20k up 未計over 6month bonus ....仲唔洗ot到咁癲
千祈唔好成個世界得big4...
當然 你真係有料既 先好做finance

At least

咁應該真係放飛機
佢又係柒咗啲
不過都幾常見係成日開頭話要乜乜乜document，跟著個客唔肯比或者無，就無咗件事

Diu doc 番好個原因基本喇

你講嗰啲又係最勁果一班人
會計勁嗰班咪一樣去入ibank
入唔到個班就入big4 advisory /consultant
咁唔係個個（大部份或者絕大部份）人一畢業就入到呢啲㗎嘛

專業人士唔一定係最高人工嗰班
你問一間bank搵最多錢嘅staff一定唔係有最多牌嗰班，而係最多客嗰班
咁當然，做fund, deal嗰班可以有客之餘自己都好有料
所謂專業人士，只係代表你對某一方面有認識啫

通常big4 出名做得嘢嗰堆一係就認真到痴線，日日三更半夜放工嘅人
另一堆係適當放飛機，有效率疊更多job嘅人

咁如果我話3rd hon 都入到 咁算唔算係「最勁個班人」
同埋入ibank多數唔關會計勁唔勁事
你自己都識咁講
咁印證左你話無big4 exp 好難有好發展係唔成立囉
只係無料先難有好發展炸

不過依家唔係講緊專業人士咩

咁你刪走我話帶客嗰班
做fund,做m&a, corp fin都多過accounting 多多聲

肯合作比supporting既客唔多

通常一係就發脾氣屌鳩你，屌到你縮沙
一係就笑笑口話乜都得，但之後唔俾

乜嘢finance 可以月入20k+六個月人工bouns而又係專業人士？
可能我之前講得唔清楚
我意思係好難響專業界發展例如金融會計
同埋好多公司都係要big4 exp冇嘅話就直情唔請
有相關經驗人工就高啲請嘅機率有高啲

咁你呢d case 會點處理
我間公司係會俾立法會討論 政府監察既 所以無得唔比，依家反而係佢9作我俾左

咪講梗你岩岩自己講左係專業界別既金融界囉大佬 人地個價係唔洗跑數架
感覺你對finance industry 唔多
總之 唔好覺得big4 is everything
無big4 exp 唔代表難有好發展

CFO 得 auditor 做到

屌原來我當左你係做engine
你唔係就收收皮先啦
自己又未做過engine

有人話一定要 big4 auditor先可以做

ex係有牌會計師，成三十歲人搵得30k冇錢冇車又冇樓，痴老豆老母住屯門呢啲垃圾地方
又捱到殘晒，月頭同4月例排ot仲要番埋星期六日
成日講自己係big 5出黎係到打飛機
成日死慳死抵，拍拖攰想買杯咖啡坐下都嫌貴，迫我行

宜家我26歲都32k，又唔忙又日日準時放工，放假同朋友行下街食下tea又一日
次次諗番起個ex都覺得佢好可憐

CFO得auditor 做到？

我親戚就係做engine做到新加坡政府都請左佢去做野
仲話個到唔少香港engineer

Big5 即係second tier啦
Big4 30歲上到m2,3 55-60K都有啦
Audit唔做big4 真係及早轉行好過

發現一個連登弱智人士 呢度應該好多人覺得你係

照催囉
屌嘅咪send email催多幾轉
笑笑口嘅咪打電話去催
話就話big4 好少qualified，但你嚇佢兩嚇，始終係客角度佢都驚真係qualified 嘅，都係會比
如果係大公司個客拖完都一定要比，因為佢只係打工，比上面知佢唔合作佢都食得屎
當然，如果份document唔係太重要就會算數

自己去engine post行一轉先啦
屌, 可以想像到如果同你做野真係會燥
9唔塔8

咪話左依家香港呀豬呀狗IVE都做到engine 所以良莠不齊 人工咪參差不齊囉 有料既洗係到呻 人做engine 佢做engine 人地做到出國 姐係話機會唔係無 佢有料都一樣得

霍建寧, PAUL CHAN

一直講緊Degree呀, 咩都唔知仲要回

你講梗degree 一樣岩用
香港工程收分咪又係得啖笑
人地都可以做到出國 姐係機會唔係無啦
呢個世界就係咁架啦 你有料做咩都有出路
通常只有無料既人先會係咁怨

另一間big four 都有類似既野，廢既，首先入data要人手入，入撚完之後個software 只係幫你identify 啲問題，然後解決問題都係要用人

笑撚死我真係 cfo fm fc又冇得簽audit report, 要practising 黎把撚？

其實你又好明顯冇做過audit, 不如唔好再係度獻醜，收皮吧啦

你捱撚到3年先再講

8年真係唔抵玩，8年係big four都升埋sm，40k係big four 大約做夠3年時間就搵到

S3連埋ot唔止50k啦，計埋meal allowance 果啲大約55k啦，一個唔覺意返多幾個月去啲偏遠國家60k都可能有

其實外國依家已經有ai 律師, 識得分析條文參考案例比法律意見
將來有隻ai 識分析盤數
睇返啲Standard 同以前嘅engagement 去做judgement 同答q 又有幾出奇
成個行業嘅大趨勢根本係用科技取代同減省人力

Halo?

大把，咁事實有啲又真係email 都搞掂既

呢個定義純粹係for統計用
根本7成大學生常見工種都包 點作準...

工程一charter左就無乜動力再加你人工，40,50封頂大把都係
人地big4就長昇長有

講講下qualifications既recognition你舉李嘉誠做例子
Entrepreneur 同打工唔識分？
咁都講得出唔尷尬咩

要晚晚ot?ot到幾點?

資質平庸既普羅大眾如果要快速上位，big 4 audit係一個唔錯既選擇

咁連登fg個個一出黎都月入50K就梗係睇唔起CPA啦 兒登仔更加係個個天才兒童tim

唔好講出黎笑死人啦
出黎做幾年野先同人地起點一樣，唔係低賤係咩

晚晚ot吹大咗嘅 可能會有，但都係極端嘅例子
幾點走睇你乜team同睇job
我自己Peak season 1-2月可能average 11,13點, 3-4月就average 2點
但我slack season 返十放六半

cunning fok好似只係狗也不屌的cpaa

我串佢搵啲咩年代入行既人比呀？
以前考LCCI都做到manager啦
而家咩年代？

你咪睇吓之後340歲仲有冇得升囉仲26歲都32K
不過你個前男朋友都幾搞笑Big5都攞出來講
係都四大啦

唔係專業人士
目標只係hea住搵五皮野 已經好滿足

計下加減乘除都叫自己做專業人士
笑死人咩 小學生都識做啦
畢業有萬四蚊執到啦

其實做會計audit點解得罪佐連登仔
打份工搵食姐

因為連登fg月入50K，再加埋兒登天才兒童雲集

係香港地50k係一個bottle neck
過到60既好多時都係team head department head
十中無一

嗰啲專業會計師（四大出嚟嗰啲）做得咁辛苦點會諗住淨係aim搵五皮咁少啊

講啲嘢唔好咁天真啦好唔好啊
你咁講護士嗰啲執屎執尿又或者物理治療師淨係幫你用啲衝擊波舒或者幫你拉下筋都唔係專業人士啦

工程一定係最低賤

俾你八大畢業，做到consultants又如何？

行Scheme 三年，一定要讀master，考到個牌最快都6年。但呢6年無限爆肝OT，人工20k都無。

考到牌入到政府咪60k up
考唔到牌繼續係私人公司OT 40K/month

以上係講緊好彩/有閪嘅人

無咁好彩/有棍就加1－2年
做Contractor就再加2年，6-7天工作週日曬雨淋濕住條底褲俾人屌，不過人工都高10%左右

利申做過contractors，已轉行

香港會計業已玩爛，下一個係法律界

我個格已經低佐3k

教書唔升職頂薪有七皮冇咁辛苦
會計辛苦但人工可能更高

有得揀大家會點揀

中肯

都係buy唔到你成日講個句咩civil過外國大把人請個point...個comparison太唔fair了
咁唔通有料既account又唔可以去外國搵更多咩
而家係講緊香港三大u出身既engineer同accountant 可能都有呢個選擇
但engineer係香港捱生捱死都未必過到50k
accountant個cap就平均可能有7,80k
仲有, 有時去外國做野唔係淨係講能力, 都有其他經濟家庭包袱政治取態等種種因素, 點解(say)我有料反而要犧牲咁多野去換取我應有既野先, 你唔覺set多左好多額外條件咩

講到尾香港係商業社會，商科絶對係比工科吃香
我engine u grad, 叻嘅同學多數都係轉讀CS master搏入商場，無咁叻咪係香港做工程騎牛搵馬(低人工)
果時做contractor身邊同事都過30歲，好多都係搵得30k左右
身邊都好多讀商科/理科嘅fd，second low都入到Big 4做，仲俾佢地串佢地三年後都已經30k，我諗做會計30歲50k都幾common

都幾後悔果時讀左工程

讀工程都叫好過讀d永遠報唔到政府專業工種既degree既
只係做商界唔駛恨入政府咁解 好多嫌政府低人工tim直頭...

我依家都係等考政府Officer/ 入境海關
好多文商社科同學做到AO EO IO

個個人對移民諗法唔同嫁喎 你覺得係犧牲換你應得既野 有人會覺得係換到更多係香港無既野

始終覺得對比account, engine學既野深好多 廣好多
工程係好直接影響市民性命 當然今日香港工程就..加上社會靜係著重醫呀law呀business呀,大部分勁人都係讀呢d, 你睇下大學工程收分就知咩事... 所以咪話你真係有心就唔好留係香港做

再者，如果讀business 真係勁人又為錢..係會做finance 而唔係做account
Big4 只係俾d 本新唔勁 用時間換錢既人做
如果講梗business, big4 講咩五六年後7，80k
你做finance 一早有呢個數
唔好講咩cfo, cfo唔係auditor先做得

是撚但啦，係香港要打工既都係狗，有咩分別？
利: big4

你要捱十年換百萬年薪
同我要hea住咁份糧夠食就算
冇衝突嫁喎
人生最黃金果十年你就留係office 無限ot啦

你做finance 要一早搵7,80k
一係你就真係好technical,遠超一般人嗰隻
一係你就好sociable，最好有家底
一般人唔好諗咁多啦

測量師係on99
呢個邊到算係專業

最多咪頭三四年無限OT點會10年呀
仲有三十幾歲先至係最黃金嗰段時間啊

你下下拎big4果班講冇計啦
big4以外果班專業人士

無錯,比較得account同engineer個下已經assume你係一般人 能力叫夠入大學但又一定唔係神科/好smart個種

個間所謂的Big5 人工又低 其他乜都冇
Job又爛
不過30K人工 之後仲會年年都加 仲要未到M grade

其實好多Audit 狗 OT 走上黎踩會計

女人三十歲前就黃金十年
男人三十歲先係人生開始
所以女人真係唔好隨便做會計
個個做到又殘 冇人要 平常掛住做 不看書 不看報 脫節 最後只可以係自己firm搵人埋單
CPA firm 最慘係見一堆 豬西圍爐 有時聽到互讚對方靚
睇見都覺得佢地稀虛

點睇社工